場內外開火 警加強戒備

場內外開火 警加強戒備

立法會內，政府派出俗稱「狗仔隊」駐守。

【本報訊】立法會就《逃犯條例》修訂成立的法案委員會昨舉行首次會議，議員在議事廳唇槍舌劍，場外亦火藥味濃。

相關新聞：涂受召回港埋位 早有部署燒時間

修例審議首日，警方在場外加強人手戒備。

親中團體傅振中（右）等人挑釁民陣和民主派議員，雙方罵戰。

政府「狗仔隊」監察議員

民間人權陣線昨在立法會示威區舉行集會，高叫「守護香港 齊抗惡法」、「反送中 撤回引渡惡法」等口號，反對政府的「送中」條例。社民連亦製作「送中」斷頭台，寓意「送中」條例一旦落實，市民隨時要「送終」斷送生命。多名民主派議員在會議前到場聲援，約有近40人參與。

惟保衛香港運動傅振中等親中團體曾走到民陣和民主派議員前面指罵，一度引起混亂，要由保安調停。雖然在場集會僅約百人，但警方亦嚴陣以待。在法案委員會開會期間，在通往立法會的天橋和立法會外的範圍，警力明顯加強，有軍裝和便衣警員巡邏。立法會內亦見有政府「狗仔隊」駐守，監察議員出入。

民陣召集人岑子杰表示，當局強行修例引來各界憂慮，對特區政府仍無視民怨深感憤怒。他預告民陣將於本月21日（星期日）發起全港性宣傳活動，團結市民反對逃犯條例修訂，並將於4月28日再進行大型遊行。

■記者羅繼盛

上一則
上一則
吳靄儀：逃犯例不涵蓋內地才是保障

涂受召回港埋位 早有部署燒時間
吳靄儀：逃犯例不涵蓋內地才是保障
指主持者有主席權力 建制自食其果
奪會議主導權 涂謹申逐郭偉強泛民拉布阻惡法